其實意大利係咪真係全國都咁危險？

去過北歐同倫敦，感覺好安全

但係點解次次一睇意大利遊記唔係搶就偷

係唔係全國都危險？定只係旅遊景點恐怖？

多人行未必搞你

意大利知名旅遊城市黎講Napoli真係好危險
你成日見到話又搶又偷又手繩咁
其實只係北部

南部仲危險，
3秒交通燈，成班黑人阿記夜晚群魔亂舞
屌你諗起都牙煙

仆你個街，
之前過馬路，
有個女人突然係後面叫，
原來係個電單車司機衝紅燈，差d撞到佢
之後有個差佬抽住司機個衣領哦兩句就放左佢

不過Amalfi /positano堅係正

歐洲支那個名你估流ga

同埋會好多人問你要tips 10蚊歐羅

你個名

我聽個fd 講，佢係費倫天拿留學一年
佢話費倫天拿治安都OK

我想自己去／帶女去。。。
睇黎不了

9. 西西利或拿波里以下城市

即係大半個南意

愈南治安愈唔好

以前去見過大型打鬥

警察一車車旅遊巴車過去

lm

去到意大利都避唔開李嘉誠

小妹絲打

其實大抵上都安全
不過羅馬真係好撚雜，特別危險，特別多偷呃拐騙
拿玻里，龐貝再落就開始危險，畢竟係黑手黨地頭同埋近北非

南意d人好friendly wor
去過4,7,8,9
就黎去2,6

打乒乓波聽隔離枱講有個親戚去拿波里旅行俾人殺左

只要小心，邊道都好安全，個人粗心大意論論盡盡就喺邊都會成為目標

利申：一個人喺歐洲十幾個國家backpacking左兩個月 安全冇唔見野

到底危險係指偷野嗰d 定真係會人身安全比人打/殺嗰d
錢財身外物 但如果人身安全真係好撚驚

遲啲想一個人去Ravenna
個邊治安好唔好

不過Emilia-romagna算富有地區應該好啲?

祖超

反而覺得米蘭無Venice咁安全
就係個中央車站都好多人黑人阿差係到打交
見到遊客又係咁撩人講野

我試過就日落嗰陣同我老母行過米蘭中央車站
見到成班黑人喺到互屌
啲憲兵同警察又走哂
我哋仲要喺佢哋隔離行過
真心淆到仆街

我應該叉８，９未去

倫敦其實出左市中心好多區都危險 係果種feel safe但其實唔安全 成日都有痴線佬斬人

意大利羅馬以北我覺得一定安全過倫敦 頂多咪俾人偷下野 唔會有好大人生安全隱憂

羅馬以南就會比較危險 但Camorra Mafia一向都唔會專登攪遊客 你來俾錢佢賺佢地不知幾開心 你夜晚留返係大街人多嘅地方就好 兇殺案多數都係幫派尋仇搶地盤 你遊客照理唔會involve入去

不過大部分意粉警察又廢又黑就一定係

南意有乜好推介

羅馬Termini火車站
會有人扮曬好心 幫你去買車飛呀 Pass呀
然後帶你去撘車嗰陣會帶你行無乜人嘅路
之後就會問你攞貼士 唔俾貼士唔准走嗰啲
不過大一大佢地就無乜事

利申：試過

南意的確係治安差，劈埋友都好平常。經濟差，啲人又信仰黑手黨，呃呃騙騙嘅嘢少不了。
北意其實普遍都安全，不過都要小心扒手。

個陣係拿波里，
十點幾個天黑哂 同女友兩個係橫街大巷左穿右插街行去車站嚇撚到我仆街

去過Rome Milan Vernice Florence
晚黑都係自己掂行掂過
可能自己著得唔光鮮唔似遊客
似係果度定居既唐人街中國人

拿波里d交通燈真係好on 9

綠燈閃得三秒

我自己覺得北面危險d

去兩次歐洲唯一比人偷過野既地方就係羅馬

去過意大利5個city
覺得Milan 先係最危險
淨係個中央車站 都一大堆小偷係道搵食
行落地鐵月台 要搭三次電梯
比人開左足三次袋
米蘭教堂前面啲黑人趕極都唔走
米蘭真心唔洗去

做咩叫我

米蘭俾人係地鐵開門果陣偷嘢

揸車去米蘭既途中，係油站買咖啡，行開左7-8分鐘左右，就比人爆車窗偷野
最重要係泊車附近都有唔少人

暑假單拖去完12日
羅馬-佛羅倫斯-威尼斯
基本上有警介心都唔會有咩事既
我都成日玩到半夜先番去，但羅馬中央車站真係有少少雜
聽同房講係拿坡里到俾人偷曬d野要係改機票係羅馬走

去過一個月意大利 由西西里玩上去
Palermo napoli rome firenze la spezia padova aosta milano
夏天去 基本上入黑前一定要返到屋企 napoli真係覺得最危險既地方 又舊又殘 我住果度更恐怖 但成個trip都無俾人偷野 因為自己都好小心 同有好多tips令自己唔好係人地目標
雖然napoli雖然舊 但佢有佢自己特色 佢既old town好特別 同好有舊意大利黑手黨時代feel 食左最正宗既pizza 去左龐貝同sorrento 個海都好靚 有度更加係wonder women 場景

西西里冇local跟住真係要小心
利申 ex係西西里人 同佢班fd行出去 冇人敢揾你麻煩

D交通燈裝飾嚟
上次去見到有幾個8/9歲細路喺馬路揸電單車

我係napels住過幾個月又唔覺有咩問題喎，而且個人認為南意野食係好食過北意
最大問題可能係好污糟。
最大鑊一次我覺得都只係坐的士個司機想要我地比多10歐
但係條街上個個見到亞洲人都o晒咀 係Firenze就一街都亞洲人

我呀姨係米蘭比人偷咗個新買嘅LV

仆街想當年我同兩個朋友喺Pompeii冇火車返出Napoli
有個完全唔識英文嘅意大利呀伯知我地想要順風車我地就上咗 一人20歐

諗返其實都幾危險

到最後佢架車一出highway就壞咗 我地行10分鐘就到napoli 佢就要call拖車

有無人去卡利亞里/卡坦尼亞

有咩tips

napoles去pompei段火車

不過我一個人去過雅典紅燈區，仲得人驚

岩岩去佐一星期都無事、係試過係Florence俾人拉關過個袋

火車舊到仆街 我夏天去熱到抽筋 好睇有帶電風扇 啲意大利亦好 好奇我舊野
Sorrento 去positano果程巴士先金 暈到仆街

啲tips 可能會覺得普通常識 但我係咁諗
多人就咩袋係前面就鐵膽 背囊一定用多暗格 同我特登買果款背包 基本上放重要果格係好難偷 另外有隻扣係將兩個拉鍊頭拉埋一齊鎖住 但唔洗用鎖匙
平時開係好難開 著衫普通t 短褲 等佢地覺得我無錢
錢有特殊方法放 我帶成副成家出去 淨用現金
利申：去左兩個月歐遊

意大利妹小麥色真係好正

去之前好驚 所以都好高警覺心
唯獨係羅馬termini車站買車飛成為過吉普賽人目標
但係即刻寧願唔買走左
所以都無事
羅馬d出名景點全部都有好多軍方車隊係度
威尼斯感覺安全好多
但overall真心麻麻地意大利 d意大利人感覺好唔nice
黎緊想挑戰一個女仔去拿坡里 因為對龐貝有興趣
係咪有d博 有冇絲打分享下獨遊南意經歷

我都試過 係米蘭車站 唔理佢直行直過就得

我都試過，成條街得兩個亞洲人，個個望住你，一入黑即刻衝返酒店

仲要係冬天去，Pompeii 凍到仆街，吹到成口都係沙

識個意大利仔住catania

話南意大利先係真正意大利人

Lecce, Bari , Napoli 都自己一個女仔去過，只要小心啲，時刻保持警覺，真係時刻！一入黑就翻酒店，其實都無咩野，旅遊區外嘅意大利人都幾熱情，有啲都幾好人添

北意有的是意大利嘅錢

南意有嘅係意大利嘅靈魂

意大利嘅靈魂就係偷呃拐騙搶打殺

罪惡之城 正

但catania好多黑鬼
試過有幾晚出去酒吧睇波
bar入邊得幾枱客
但bar出面好多黑鬼企係倒睇免費波
但overall治安又冇乜野
試過出去食飯 食完飯有人請我飲espresso

一個女仔去完Rome, Florence, Venice同五漁村
無穿無爛 俾人埋身都無試過
吉卜賽人淨係見過個啲係地鐵車廂行黎行去叫人俾錢個啲
可能個人望落太窮
係去完firenze outlet幫呀媽買左個袋拎住prada袋好驚好招搖姐
反而Milan聽人講危險啲所以就無去
本身想去南意 去capri睇藍洞 希望下次去到

去過2.4.5.6.7.8
Napoli 日頭都好d，夜晚個感覺真係幾危險
羅馬就覺得好雜，去過一次就唔想再去

完全冇問題，係響比薩車站附近俾班細路跟實唔知Sell乜

15年歐遊玩左十零個國家
即使我去希臘果時撞正佢破產
同去法國果陣撞正佢恐襲之後
治安都好過哂羅馬
比薩威尼斯呢啲好safe
但羅馬真係極垃圾 又雜又差又舊
係呢個城市零安全感
要每一刻都好高警覺性 玩到好攰

嗰次係Roma撘地下鐵
會有啲人帶埋樂器上車演奏 多數係口風琴
然後架車臨埋站 佢地會攞住個鐵兜問你打賞

唔比咪得
有時有d女人抱住個b都係咁乞

有冇人撩過意大利妹，分享下

我都覺羅馬好多人乞食
其他地方好好多

基本上著得夠窮就ok

去Rome唔好住Termini, 我住Mercure Hotel, 唔記得個區叫乜名，62號巴士總站，感覺好中產好安全

Piazza Bologna

印象最深刻係羅馬火車站外圍全部都係訓街嘅人
果日趕答頭班車凌晨去到見到真係呆撚左
仲成陣尿壓除湧埋嚟 極不安

其實大部分留言都係講緊佢市容差

其實市容差就唔代表危險嘅 起碼我唔認為係羅馬會有咩生命危險先 小心財物咪得囉

你地上面講咁多嘢 又時刻警覺 又膽戰心驚...又見到黑鬼打交 之後總結同人講無乜嘢？！我之前係英國留學識一個義大利女仔叫Fabiana 好撚開放 佢話義大利人得兩樣嘢香煙同咖啡...佢卷Weed好撚熟手.我次次都卷到一pat屎 high大咗就扑野 真係可以全日都扑 佢包括其他義大利妹都係食避孕藥唔撚帶袋，之後都識左個義大利法國混血女朋友 佢啊媽係義大利做收租婆...佢都同我講，佢好開心我認為佢係法國人而唔係義大利人 之後跟佢番Florence 真係貼地遊 見識左咩叫人間醜陋...隔離鄰居大大聲打老婆 樓下有吉普賽人坑蒙拐騙...

認真 真係無遇到 就等於0 遇到就等於1。我之前常駐英國 一有假期就去西歐北歐...我可以同你講 義大利絕對係最恐怖...好撚多 吉普賽人 黑鬼 斯拉夫人 你睇吓當地比較其他國家來講 中國移民係最少 就知連華人都唔肯移民果度就知咩事

義大利妹仲撚Easy過港女...帶佢地食餐好嘢，體貼吓，日日免費香煙...真係可以扑到你J斷...d歐洲鬼妹西根本無想像中咁闊...反而好夠力..高潮真係可以收緊到夾斷你 ...而且佢地無果種咩easy唔easy ge概念 啱就扑，再啱就結婚..唔啱就離婚 好撚灑脫不羈

一個星期後去意大利，點樣無咁易比人呃搶偷

著得普通..越普通越好 背囊反轉

貼身splitbelt 袋錢袋証件
心口前面咩袋
機場租車出市郊 skip大城 就安全同d人熱情好多

熱門旅遊城市 當左所有埋身做問卷 大學生anti drug 友誼手繩 買飛推行李等等都係賊就得

同埋同意羅馬亂過乜 開車係旁邊經過都覺得同中部Toscano 北部 Como極唔同

我都係英國 成日去歐洲 北意治安整體要好過英國 至少無刀無槍 南意先真係雜 但數據上來講 兇殺率遠遠低於美國大部分地區

Sell野果d黑人 多數你話唔要佢地就唔會煩你啦 搵食啫人地 無咩惡意 有時都會同佢地傾兩句 係班吉普賽C9煩膠少少 但又未至於會構成危險嘅

當然南意另計 夜晚最好唔好一個人行橫街窄巷 西歐來講佢治安算差 雖然同Chicago Mexico City比佢都算安全

你男定女 幾多人去 同埋意大利邊到先

獨遊五漁村時，女警望住我笑 ，可能笑我毒 。

去到下一個漁村，見到有個鬼妹衣著好似model，我由上至下咁打量佢，個鬼妹即刻拉低上衣露事業線 。

意粉妹啡色皮膚真係好正，身上似帶有咖啡香

我1月尾會去威尼斯面具節，男。請問有咩要注意？

我個義大利客佢又幾nice wor

冇 男人老狗驚乜

背囊淨係裝衫同水係咪揹後面都得
定係癲到會有人搶
買把tsa鎖鎖埋背囊拉鏈又work 唔 work

岩 男人老狗 仲要係北意 應該唔會有咩問題 你自己小心扒手就得 我所見多數遇到閪人/偷野/搶野嘅都係女人多 無咩見過有男人去會出事

同埋狂歡節咁多大陸客同美帝 要偷都偷佢地啦

南定北？北我成日去 從來無見過搶野 不過聽過有人俾人扒過銀包電話

重諗住去睇古蹟添

去啦 論睇野來講 意大利古蹟密度最高 而且每個省文化/風景都唔同 夏天超正 又有雪山又有海灘又有古城又有農村

你打算去邊？如果北面我可以俾d提議你 出名嘅古蹟我諗我都去得7788

支那危險好多

去支那危險算唔算旅遊台都市傳聞

黎緊會去rome,florence,venice

小心扒手就得啦 我通常放財物係前面褲袋 咁就實無死

咁廣東省好多地方都比較亂係真 長三角會安全好多 不過近兩年城管整頓左 深圳市中心算幾安全下

除左廣西真係唔知邊到比較亂

保持警覺就無事既 做多啲懷疑既目光望下望下會嚇走啲賊
利申去過florence rome vanice

咩腰bag唔好懶型銀包係尾袋

拎錢從來只係一度拎 只袋50歐左右 eg 褲袋

用晒就搵個安全而且冇人見到既地方從腰bag拎現金出黎 轉角位小心唔好貼牆

之前歐遊都係咁做 最危險一次係柏林 東德好多黑鬼醉酒佬hi晒野打等 冇街燈

去到米蘭大教堂門口啲手繩黨同我四目交投之後調頭走
可能因為我去意大利前喺非洲留左6星期 晒到舊屎咁 爛身爛勢
不過啲白鴿黨同手繩黨so都唔so我
真係有少少心靈受創

napoli我覺得日頭好似都ok
不過有個人同我say hi 之後同我握手 對住我係咁講意大利 係咁指住佢自己部電話
我唔敢拎電話出黎 驚一拎出黎會俾佢搶 之後佢一路追到我落地鐵站 嚇撚到我 沿路冇人幫我

napoli火車站夜晚好多黑人，有兩次自己一個夜晚去到火車站真心有啲驚
不過 Amalfi Sorrento Salerno 呢幾個治安好似唔差

利申一個女仔乞衣look去旅行

羅馬冇搭過地鐘 覺得幾安全（去之前好擔心）

邊到有雪山

復活節想去都靈
有冇巴絲去過？

單拖去過羅馬、佛羅倫斯、威尼斯，睇埋比薩斜塔，無穿無爛無唔見嘢
好想再去

北面邊境由東到西成個阿爾卑斯山係到

東面Dolomites應該係阿爾卑斯山其中一個最靚嘅位 近近地Milano附近lago como果頭都ok 湖光山色咁

果到無咩野做 我之前去係為左睇都靈裹屍布（5-10年先display一次）不過近近地你可以上埋阿爾卑斯山同落Liguria睇下海邊小鎮食下海鮮咁

我打算今個夏天去埋西西里

我都係諗住去睇祖雲達斯先去都靈
諗緊落埋florence/milan好定去瑞士好

都靈去mont blanc (意大利文叫monte bianco) 果頭都幾近下 你開google map會見到上面有一堆山同國家公園 你可以研究下果頭 （Gran Paradiso唔錯 或者隔離法國Vanoise都正）南下可以去埋cinque terre, 幾特別 不過就勁多遊客勁逼。

Firenze幾正 去就去埋隔離siena啦 細就細d 但個古城保留得好好

Milano無咩野睇 買野係唔錯 潮野名牌西裝都有好多 如果你唔買野嘅預半日就得

睇過村上的遊記，見佢咁唔鍾意意大利就對佢冇咩好感

去餐廳食飯
比佢餐前爛鬼包呃左10歐

兩日後準備去milan
被你地講到驚驚地

有無details

Plan緊四月去意大利玩兩個禮拜
真係睇到有d驚
嗰陣係paris見到周街黑鬼同呃人已經好驚
想像唔到再猖獗既情況

只好小心邊到都安全
屌你老母笑撚死人咩

靜啦

唔高興阿

意大利妹真係幾正
同佢地合照成對波壓埋黎又要唔帶BRA

復活節會好多人去都靈

而家咁多人「遊」「游」不分

意大利其實安全喔
最起碼一定比法國好先， 法國係雜同亂， 樓豬有無去過架

人在雅典，覺得都幾亂幾雜

睇下邊到啦 法國同意大利唔同地方差好遠 你係咪講緊Marseilles或者巴黎東北部果d

我28/3-6/4都會去意大利
諗緊都靈加邊度好
米蘭比你地講到好唔得咁

我覺得都無話咩太唔安全，小心扒手同對人有介心就得，琴日係威尼斯差少少就比嗰幾靚嘅後生鬼妹偷手機，完全估唔到佢係賊 好彩反應得切
利申，自己一個獨遊緊

其實唔記得問大家係男定女 單定眾

北部其實同其他歐洲大城市差唔多

小偷就一定要自己小心 你去巴黎 馬德里果d仲誇張

napoli 或者再打落真係亂d
d人鍾意隊草日又隊夜又隊
又有黑手黨 市容又麻麻地 感覺咪危險d咁

利申 exchange過半年
去前個個都說危險 其實自己小心d就得
唔好表現到太興奮太驚 振定d留意周圍就得

我大概預咁樣
28-29米蘭或者其他
30-2都靈（同球迷會睇祖記對米蘭）
之後果幾日要睇下邊隊入到歐聯/霸八強有主場踢再定行程

我預意大利好似日本咁一次去兩三個縣咁玩應該差唔多
最多黎多幾次
橫掂d球場有排都去唔晒

想問夏天大家passport , credit card , cash 放邊？

sor答唔到你紅燈區資料 細佬無去，呢個trip純粹景點
女係幾正嘅，怕雜就唔好住Victoria

咁以後有人用殘體字你唔好撚屌柒佢

我之前帶個細腰包
Passport 同cash 擺腰包最入面個袋
Credit card 同20 euro cash 擺銀包
行嗰陣打斜揹
再將隻手長期放喺個袋上面
因為緊身腰包喺夏天揹喺衫入面好明顯同好唔舒服

胸圍底褲入面

然後擺個沾滿鼻涕&屎既銀包放背囊，比人偷

Rome可能因為住Trastevere個邊，凌晨落樓一齊同人飲安全得很，係鬥獸場個邊真係好嚴峻，有人想落車但被軍警斷正，望住佢被人逗左幾個字

Firenze就同個度人一齊單車埋，都係無咩野。

乜你咁核突

意大利去過 Rome,Genoa, Sicily 根本無乜事
好撚安全

請問邊區出事 ？是咪聖marco教堂個廣場附近？威尼斯1月凍唔凍？thx!

用防盜腰包

其實意大利到到都多賊仔，最多就火車站 ，今朝先係米蘭火車站比人拉開個書包岀面細格 因為書包拉鍊kick所以比我feel到 ，先到咗5日今日遇到第二次 可能恰我一個女仔
威尼斯依家已經無雪，凍唔凍都係睇你著唔著夠衫，9度10度左右，睇天氣預報比較準